%!TEX TS-program = lualatex
\documentclass[french]{friggeri-cv}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{microtype}
\setmainlanguage{french}

\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\hypersetup{
    pdftitle={},
    pdfauthor={},
    pdfsubject={},
    pdfkeywords={},
    colorlinks=false,       % no lik border color
   allbordercolors=white    % white border color for all
}

\bibliography{biblio.bib}
\RequirePackage{xcolor}
\definecolor{pblue}{HTML}{666699}

% Only print the first page
\usepackage{selectp}
%\outputonly{1}

\begin{document}
\header{Jean-Michaël}{~Celerier}
      {Ingénieur-chercheur en informatique}
      
% Fake text to add separator      
\fcolorbox{white}{gray}{\parbox{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}{%
.....
}}

% In the aside, each new line forces a line break
\begin{aside}
  \section{Identité}
Homme
Né le: 15/07/1992
en France à Vichy (03)
  \section{Adresse}
    19, rue Fourcand
    Porte de garage
    33400 Talence
    France
    ~
  \section{Contact}
    +336 81 31 53 08
    \href{mailto:jeanmichael.celerier@gmail.com}{jeanmichael.celerier@\\gmail.com}
    ~
  \section{Web \& Git}
    \href{https://jcelerier.name}{jcelerier.name}
    \href{https://github.com/jcelerier}{github.com/jcelerier}
    ~
  \section{Langues}
    \textbf{Anglais}: pro et scientifique
    \textbf{Espagnol}: conversationnel
    \textbf{Japonais}: bases
    ~
  \section{Programmation}
    \vspace{3mm}\hspace{-3cm}\includegraphics[width=5cm]{img/progra.png}\vspace{-5mm}
    ~
  \section{Enseignement}
    \textbf{Programmation orientée objet}
    \textbf{Design génératif}
    \textbf{p5.js, OpenFrameworks}
    \textbf{Java, C, C\#, C++, OCaml}
    \textbf{Musique interactive}
    \textbf{Traitement du signal}
  \section{Compétences}
    \textbf{Gestion de projet FOSS}
    \textbf{Méthode scientifique}
    \textbf{Présentations et conférences}
    \textbf{Production musicale}
    \textbf{Jeux de rôle et de plateau}
    ~
\end{aside}
Spécialiste des technologies multimédia, je possède de l'expérience dans de multiples domaines: architecture, traitement du signal, embarqué, réseau, 3D, UI desktop et mobile.
\vspace{-2mm}
\section{Expérience}
\begin{entrylist}
  \entry
    {depuis 2020}
    {Cofondateur, CTO}
    {ossia.io, région de Bordeaux}
    {Association pour la création de logiciels libres pour l'art numérique.}
  \entry
    {depuis 2018}
    {Ingénieur R\&D freelance}
    {Celtera, région de Bordeaux}
    {R\&D sur le logiciel \textbf{ossia score}, développement de bibliothèques et applications de bureau en C++, Qt, C\#: éditeur pour jeu vidéo point-and-click \textbf{SEGMent}, bibliothèque d'improvisation musicale basée sur l'algorithme \textit{Factor Oracle}, compilation à la volée\dots}
  \entry
    {depuis 2012}
    {Contributeur open-source}
    {github.com/jcelerier}
    {Création et contributions de plusieurs logiciels et bibliothèques libres pour le multimédia, création de contrôles graphiques pour QtQuick, corrections de bugs sur diverses bibliothèques C++ (conteneurs, etc.).}
  \entry
    {2019 -- 2020}
    {Ingénieur R\&D en 3D, UI, C++, Qt}
    {KDAB (Klarälvdalens Datakonsult), télétravail}
    {Développement de la solution logicielle \textbf{Kuesa} pour la 3D, contributions à des projets open-source (Qt), portage de Qt3D de OpenGL vers Qt RHI.}
  \entry
    {2014 -- 2018}
    {Ingénieur R\&D C++, Qt}
    {Blue Yeti, Saint-Georges-de-Didonne}
    {Recherche, génie logiciel, développement d'applications multimédia interactives. Architecture et conception de \textbf{ossia score} et \textbf{libossia}. Spécification et développement de moteurs de son temps-réel pour la musique interactive, développement de langage visuel pour la programmation temporelle réactive.}
    \entry
    {2014}
    {Ingénieur C++, Qt, desktop}
    {LaBRI, Université de Bordeaux, Talence}
    {Développement de \textbf{i-score}, mise en place d'une pipeline d'intégration continue Jenkins.}
    \entry
    {2014}
    {Ingénieur C++, Qt, embarqué}
    {Rock \& Chansons, Talence}
    {Conception et implémentation d'un prototype pour un séquenceur de boucles musicales. Contrôle à distance via OSC.}
    \entry
    {2014}
    {Stage de recherche}
    {LaBRI, Université de Bordeaux, Talence}
    {Répartition d'un algorithme d'exécution de réseaux de Petri pour \textbf{i-score}.}
    \entry
    {2013}
    {Stage de recherche, C++ embarqué, Qt}
    {ASPL, Ritsumeikan University, Japon}
    {Algorithmes de réduction du bruit pour la reconnaissance vocale.}
\end{entrylist}
\vspace{-5mm}
\section{Cursus}
\begin{entrylist}
  \entry
    {2014 - 2018}
    {Thèse de doctorat}
    {Blue Yeti \& Université de Bordeaux}
    {\textit{Une approche logico-temporelle pour l'écriture de médias interactifs.}\\ J'ai développé pendant ma thèse CIFRE une évolution du logiciel \textbf{i-score},  \textbf{ossia score}, avec un nouveau modèle pour l'écriture et l'exécution d'applications multimédia interactives, en prenant en compte et modélisant les besoins artistiques et scientifiques exprimés durant les projets ANR OSSIA et Virage.\\
    \emph{Supervisée par: Prof. Myriam Desainte-Catherine, Jean-Michel Couturier.}\\}
  \entry
    {2011 - 2014}
    {Cursus d'ingénierie logicielle}
    {ENSEIRB-MATMECA \& Université de Bordeaux}
    {Double diplôme: ingénierie logicielle à l'ENSEIRB-MATMECA, master recherche à l'Université de Bordeaux. \\Thèmes principaux: technologies multimédia, image, son, vidéo, traitement du signal. Développement dans de multiples langages, génie logiciel. \\
    \emph{Diplômes obtenus avec mention Bien.}\\
    }
\end{entrylist}

\newpage
\newgeometry{left=2cm,top=1.2cm}
\section{Publications}
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
\fullcite{celerier2019lac}~\\
\fullcite{miranda2018iberlioz}~\\
\fullcite{antoine2018generating}~\\
\fullcite{celerier2018jssa}~\\
\fullcite{celerier2017extending}~\\
\fullcite{celerier2017execution}~\\
\fullcite{celerier2016rethinking}~\\
\fullcite{celerier2016graphical}~\\
\fullcite{arias2016authoring}~\\
\fullcite{celerier:hal-01300348}~\\
\fullcite{de2016presentation}~\\
\fullcite{celerier2015ossia}~\\
\end{minipage}

\newpage
\section{Workshops et discussions}
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
\fullcite{celerier2020faust}~\\
\fullcite{celerier2020audioprogrammer}~\\
\fullcite{celerier2019accu}~\\
\fullcite{celerier2019intermedia}~\\
\fullcite{celerier2019fosdem}~\\
\fullcite{celerier2017lac}~\\
\fullcite{celerier2016fosdem}~\\
\fullcite{celerier2016desinc}~\\
\end{minipage}

\section{Conférences}
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
\textbf{Linux Audio Conference 2020}~\\
Chair et éditeur. Université de Bordeaux. ISBN: 978-2-491527-02-0~\\~\\
\textbf{Bordeaux C++ User Group}~\\
Organisateur, 2018.
\end{minipage}

\newpage
\newgeometry{left=2cm,top=1.2cm}
\section{Projets logiciels, contributions open-source}
\begin{entrylist}
  \entry
    {2014 - ...}
    {ossia score}
    {\href{https://github.com/ossia/score}{github.com/ossia/score}}
    {}
  \entry
    {2014 - ...}
    {libossia}
    {\href{https://github.com/ossia/libossia}{github.com/ossia/libossia}}
    {}
  \entry
    {2020 - ...}
    {cninja}
    {\href{https://github.com/jcelerier/cninja}{github.com/jcelerier/cninja}}
    {}
   \entry
    {2017 - ...}
    {libisf}
    {\href{https://github.com/jcelerier/libisf}{github.com/jcelerier/libisf}}
    {}
  \entry
    {2018 - ...}
    {RtMidi17 / libremidi}
    {\href{https://github.com/jcelerier/libremidi}{github.com/jcelerier/libremidi}}
    {}
  \entry
    {2017 - ...}
    {Verdigris}
    {\href{https://github.com/woboq/verdigris}{github.com/woboq/verdigris}}
    {}
  \entry
    {2016 - 2018}
    {qml-creative-controls}
    {\href{https://github.com/jcelerier/qml-creative-controls}{github.com/jcelerier/qml-creative-controls}} 
    {}
  \entry
    {2013 - 2014}
    {napd}
    {\href{https://github.com/jcelerier/napd}{github.com/jcelerier/napd}}
    {}
  \entry
    {2012 - 2014}
    {libaudiotool}
    {\href{https://github.com/jcelerier/libaudiotool}{github.com/jcelerier/libaudiotool}}
    {}
  \entry
    {2016 - 2018}
    {Max/MSP RealSense external}
    {\href{https://github.com/blueyeti/jit.realsense}{github.com/blueyeti/jit.realsense}}
    {}
  \entry
    {2017}
    {Max/MSP ENTTEC Pixie external}
    {\href{https://github.com/jcelerier/by.pixie}{github.com/jcelerier/by.pixie}}
    {}
\end{entrylist}

\end{document}
